{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "Skaliar modr\u00fd\nStupe\u0148 ohrozenia\n(glob\u00e1lne[1])\nVedeck\u00e1 klasifik\u00e1cia\nDom\u00e9na eukaryoty\nR\u00ed\u0161a (regnum) \u017eivo\u010d\u00edchy (Animalia)\nV\u00fdvojov\u00fd stupe\u0148 epitelovce (Eumetazoa)\nSkupina dvojstranovce (Bilateralia)\nV\u00fdvojov\u00e1 vetva druho\u00fastovce (Dueterostomia)\nKme\u0148 (phylum) chord\u00e1ty (Chordata)\nPodkme\u0148 (subphylum) stavovce (Vertebrata)\nNadtrieda (superclassis) \u010de\u013eustnatce (Gnathostomata)\nStupe\u0148 \u0161tvorno\u017ece (Tetrapoda)\nTrieda (classis) vt\u00e1ky (Aves)\nPodtrieda (subclassis) prav\u00e9 vt\u00e1ky (Ornithurae)\nNadrad (superordo) letce (Neognathae)\nRad (ordo) vrabcotvar\u00e9 (Passeriformes)\n\u010ce\u013ea\u010f (familia) much\u00e1rovit\u00e9 (Muscicapidae)\nRod (genus) skaliar (Monticola)\nDruh (species) skaliar modr\u00fd (M. solitarius)\nVedeck\u00fd n\u00e1zov\nMonticola solitarius\nLinnaeus, 1758\nSynonym\u00e1\ndrozd modr\u00fd, skal\u00e1r modr\u00fd\nMapa roz\u0161\u00edrenia skaliara modr\u00e9ho\nHniezdiaci, v\u00fdskyt v letnom obdob\u00ed\nHniezdiaci, celoro\u010dn\u00fd v\u00fdskyt\nMigruj\u00faci\nNehniezdiaci\nNa potulk\u00e1ch (z\u00e1vislos\u0165 na sez\u00f3ne nejasn\u00e1)\nVedeck\u00e1 klasifik\u00e1cia preva\u017ene pod\u013ea tohto \u010dl\u00e1nku\nBiologick\u00fd port\u00e1l\nMonticola solitarius solitarius\nSkaliar modr\u00fd (in\u00e9 n\u00e1zvy: drozd modr\u00fd, skal\u00e1r modr\u00fd[2]; lat. Monticola solitarius) je druh z \u010de\u013eade much\u00e1rovit\u00e9. Ob\u00fdva horsk\u00e9 oblasti od Stredomoria, Afriky cez Stredn\u00fa \u00c1ziu a\u017e po Japonsko.[3] Pod\u013ea Medzin\u00e1rodnej \u00fanie na ochranu pr\u00edrody a pr\u00edrodn\u00fdch zdrojov skaliar modr\u00fd patr\u00ed medzi najmenej ohrozen\u00e9 druhy, celkov\u00e1 popul\u00e1cia je stabiln\u00e1.[1]\nV\u00fdskyt a stav na Slovensku\nSkaliar modr\u00fd sa vz\u00e1cne vyskytuje aj na Slovensku. Ekosozologick\u00fd status v rokoch 1995, 1998[3] a 2001[4], 2014 \u017eiadny.[5][6][7] Eur\u00f3psky ochran\u00e1rsky status SPEC3 - druhy, ktor\u00fdch glob\u00e1lne popul\u00e1cie nie s\u00fa koncentrovan\u00e9 v Eur\u00f3pe, ale maj\u00fa tam nevhodn\u00fd ochran\u00e1rsky status. Stupe\u0148 ohrozenia V - zranite\u013en\u00fd druh.[3]\nOchrana\nJe z\u00e1konom chr\u00e1nen\u00fd, spolo\u010densk\u00e1 hodnota je 2000 \u20ac (Vyhl\u00e1\u0161ka M\u017dP \u010d. 170/2021).[8] Druh je zaraden\u00fd do Bernsk\u00e9ho dohovoru (Pr\u00edloha II)[9].\nReferencie\n\u2191 a b IUCN Red list 2021.2. Pr\u00edstup 25. novembra 2021\n\u2191 KOVALIK, Peter, et al. Slovensk\u00e9 men\u00e1 vt\u00e1kov sveta [online]. Bratislava: SOS/BirdLife Slovensko, 2010 (2016), rev. 2016-10-23, [cit. 2016-12-12]. Dostupn\u00e9 online.\n\u2191 a b c DANKO, \u0160tefan; DAROLOV\u00c1, Al\u017ebeta; KRI\u0160T\u00cdN, Anton, et al. Roz\u0161\u00edrenie vt\u00e1kov na Slovensku. Bratislava : Veda, 2002. Autori druhu Stanislav Harvan\u010d\u00edk, Ladislav \u0160n\u00edrer. ISBN 80-224-0714-3. Kapitola Skaliar modr\u00fd.\n\u2191 BAL\u00c1\u017d, Daniel; MARHOLD, Karol; URBAN, Peter. \u010cerven\u00fd zoznam rastl\u00edn a \u017eivo\u010d\u00edchov Slovenska. 1. vyd. Bansk\u00e1 Bystrica : \u0160t\u00e1tna ochrana pr\u00edrody Slovenskej republiky, 2001. 160 s. Dostupn\u00e9 online. ISBN 80-89035-05-1. Kapitola \u010cerven\u00fd (ekosozologick\u00fd) zoznam vt\u00e1kov (Aves) Slovenska: Anton Kri\u0161t\u00edn, \u013dudov\u00edt Kocian, Peter R\u00e1c (en: Red (Ecosozological) List of Birds (Aves) of Slovakia), s. 150 - 153.\n\u2191 Demko M., Kri\u0161t\u00edn A. & Pa\u010denovsk\u00fd S. 2014: \u010cerven\u00fd zoznam vt\u00e1kov Slovenska. SOS/BirdLife Slovensko, 52 pp. [online]. vtaky.sk, 2014, [cit. 2018-03-03]. Dostupn\u00e9 online.\n\u2191 DEMKO, Miroslav; KRI\u0160T\u00cdN, Anton; PUCHALA, Peter. \u010cerven\u00fd zoznam vt\u00e1kov Slovenska. Tichodroma, ro\u010d. 25, \u010d\u00eds. 2013, s. 69 - 78. Dostupn\u00e9 online [cit. 2018-03-03].\n\u2191 JEDLI\u010cKA, Ladislav; KOCIAN, \u013dudov\u00edt; KADLE\u010c\u00cdK, J\u00e1n; FER\u00c1KOV\u00c1, Viera. Hodnotenie stavu ohrozenia tax\u00f3nov fauny a fl\u00f3ry [online]. Bratislava: \u0160t\u00e1tna ochrana pr\u00edrody SR, Bansk\u00e1 Bystrica, Univerzita Komensk\u00e9ho v Bratislave, vydavate\u013estvo Faunima, online in vtaky.sk, 2007, [cit. 2018-03-04]. Dostupn\u00e9 online.\n\u2191 Vyhl\u00e1\u0161ka \u010d. 170/2021 Z. z. [online]. [Cit. 2021-06-23]. Dostupn\u00e9 online.\n\u2191 Dohovor o ochrane eur\u00f3pskych vo\u013ene \u017eij\u00facich organizmov a pr\u00edrodn\u00fdch stanov\u00ed\u0161\u0165 (Bernsk\u00fd dohovor) [online]. Bansk\u00e1 Bystrica: \u0160t\u00e1tna ochrana pr\u00edrody SR, 1997-01-01, [cit. 2020-02-24]. Dostupn\u00e9 online.\nIn\u00e9 projekty\nCommons\nWikidruhy\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Skaliar modr\u00fd\nWikidruhy pon\u00fakaj\u00fa inform\u00e1cie na t\u00e9mu Skaliar modr\u00fd\nExtern\u00e9 odkazy\nHlas skaliara modr\u00e9ho na xeno-canto zoznam nahr\u00e1vok bez mapy (r\u00fdchlej\u0161ie) alebo zoznam nahr\u00e1vok s mapou. (po anglicky)\nVide\u00e1, fotografie a nahr\u00e1vky zvukov o Monticola solitarius na str\u00e1nke eBird - Cornell Lab of Ornithology - Macaulay Library a podrobn\u00e9 inform\u00e1cie o Monticola solitarius na str\u00e1nke Birds of the World - Cornell Lab of Ornithology (v roku 2020 do\u0161lo k spojeniu s obsahom HBW online aj IBC, kompletn\u00fd obsah je pr\u00edstupn\u00fd po registr\u00e1cii)\nTento \u010dl\u00e1nok t\u00fdkaj\u00faci sa ornitol\u00f3gie je zatia\u013e \u201ev\u00fdhonok\u201c. Pom\u00f4\u017e Wikip\u00e9dii t\u00fdm, \u017ee ho dopln\u00ed\u0161 a roz\u0161\u00edri\u0161.\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Skaliar_modr\u00fd&oldid=7621242\u201c\nKateg\u00f3rie:\nOrnitologick\u00e9 v\u00fdhonky\nMuch\u00e1rovit\u00e9\nVt\u00e1ky na Slovensku\nNajmenej ohrozen\u00e9 druhy\nSkryt\u00e1 kateg\u00f3ria:\nPort\u00e1l:Biol\u00f3gia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 16. august 2023, 09:26.", "metadata": {"source": "data\\Skaliar_modr\u00fd.txt"}, "type": "Document"}}