{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "S\u00faradnice: 50\u00b054\u203242\u2033S 15\u00b014\u20320\u2033V\ufeff / \ufeff50,91167\u00b0S 15,23333\u00b0V\ufeff / 50.91167; 15.23333\nPod Smrkem\nPr\u00edrodn\u00e1 pamiatka\n\u0160t\u00e1t\n\u010cesko\nRegi\u00f3n\nLibereck\u00fd\nOkres\nLiberec\nLokalita\nNov\u00e9 M\u011bsto pod Smrkem\n(k. \u00fa. Ludv\u00edkov pod Smrkem)\nNadmorsk\u00e1 v\u00fd\u0161ka\n530 \u2013 560 m n. m.\nS\u00faradnice\n50\u00b054\u203242\u2033S 15\u00b014\u20320\u2033V\ufeff / \ufeff50,91167\u00b0S 15,23333\u00b0V\ufeff / 50.91167; 15.23333\nRozloha\n1,68 ha\nVznik\n23. december 1976[1]\n- Vyhl\u00e1silo Ministerstvo kult\u00fary \u010cSR\nSpr\u00e1va\nAOPK \u010cR - RP Liberecko\nK\u00f3d AOPK \u010cR\n2492\nPod Smrkem\nPoloha na mape \u010ceska\nWikimedia Commons: Pod Smrkem\nWebov\u00e1 str\u00e1nka: BioLib.cz\nOpenStreetMap: mapa\nPort\u00e1l, ktor\u00e9ho s\u00fa\u010das\u0165ou je t\u00e1to str\u00e1nka:\nGeografick\u00fd port\u00e1l\nPod Smrkem je pr\u00edrodn\u00e1 pamiatka ev. \u010d. 2492, ktor\u00e1 sa nach\u00e1dza v okrese Liberec ju\u017ene od Nov\u00e9ho Mesta pod Smrkem. Spr\u00e1va Chr\u00e1nen\u00e1 krajinn\u00e1 oblas\u0165 Jizersk\u00e9 hory.\nOchrana\nPredmetomom ochrany je zvy\u0161ok jed\u013eobukov\u00e9ho lesa. Oblas\u0165ou pretek\u00e1 Ztracen\u00fd potok, ktor\u00fd sa nesk\u00f4r vlieva do Lomnice.\nReferencie\n\u2191 Str\u00e1nky AOPK \u010cR [online]. [Cit. 2016-04-24]. Dostupn\u00e9 online. (po \u010desky)\nPozri aj\nZoznam chr\u00e1nen\u00fdch \u00fazem\u00ed v okrese Liberec\nIn\u00e9 projekty\nCommons\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Pod Smrkem\nExtern\u00e9 odkazy\nV\u00fdnos Ministerstva kult\u00fary \u010cSR o zriaden\u00ed chr\u00e1nen\u00e9ho \u00fazemia\nZdroj\nTento \u010dl\u00e1nok je \u010diasto\u010dn\u00fd alebo \u00fapln\u00fd preklad \u010dl\u00e1nku Pod Smrkem na \u010deskej Wikip\u00e9dii.\nTento \u010dl\u00e1nok t\u00fdkaj\u00faci sa geografie \u010ceska je zatia\u013e \u201ev\u00fdhonok\u201c. Pom\u00f4\u017e Wikip\u00e9dii t\u00fdm, \u017ee ho dopln\u00ed\u0161 a roz\u0161\u00edri\u0161.\nz\nd\nu\nChr\u00e1nen\u00e9 \u00fazemia v okrese Liberec\nChr\u00e1nen\u00e9 krajinn\u00e9 oblasti\nJizersk\u00e9 hory\nLu\u017eick\u00e9 hory\nN\u00e1rodn\u00e9 pr\u00edrodn\u00e9 rezerv\u00e1cie\nJezev\u010d\u00ed vrch\nJizerskohorsk\u00e9 bu\u010diny\nKarlovsk\u00e9 bu\u010diny\nRa\u0161elini\u0161t\u011b Jizery\nZru\u0161en\u00e9 N\u00e1rodn\u00e9 pr\u00edrodn\u00e9 rezerv\u00e1cie:\nFr\u00fddlantsk\u00e9 cimbu\u0159\u00ed \u00b7 Pali\u010dn\u00edk \u00b7 Poledn\u00edk \u00b7 Str\u017eov\u00fd vrch \u00b7 \u0160pi\u010d\u00e1k \u00b7 \u0160tolpichy \u00b7 Ti\u0161ina\nN\u00e1rodn\u00e1 pr\u00edrodn\u00e1 pamiatka\n\u010certova ze\u010f\nPr\u00edrodn\u00e9 rezerv\u00e1cie\n\u010cern\u00e1 hora\n\u010cern\u00e1 jez\u00edrka\nDlouh\u00e1 hora\nHamr\u0161tejn\nKle\u010dov\u00e9 louky\nK\u0159\u00ed\u017eov\u00fd vrch\nMeandry Sm\u011bd\u00e9\nNa \u010cihadle\nPrales Jizera\nPta\u010d\u00ed kupy\nV\u00e1penn\u00fd vrch\nVelk\u00fd V\u00e1penn\u00fd\nPr\u00edrodn\u00e9 pamiatky\nB\u00edl\u00e1 sk\u00e1la\nB\u00edl\u00e9 kameny\nFojteck\u00fd mok\u0159ad\nHad\u00ed kopec\nKamenn\u00fd vrch\nKle\u010dovi\u0161t\u011b na Smrku\nKode\u0161ova sk\u00e1la\nNa kneip\u011b\nPansk\u00fd lom\nPod Dra\u010d\u00ed sk\u00e1lou\nPod Smrkem\nQuarr\u00e9\nSt\u0159\u00edbrn\u00edk\nTerasy Je\u0161t\u011bdu\nU posedu\nU rozmokl\u00e9 \u017e\u00e1by\nVl\u010d\u00ed louka\nPr\u00edrodn\u00e9 parky\nJe\u0161t\u011bd\nPeklo\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Pod_Smrkem&oldid=6266907\u201c\nKateg\u00f3rie:\n\u010cesk\u00e9 geografick\u00e9 v\u00fdhonky\nChr\u00e1nen\u00e9 \u00fazemia v okrese Liberec\nChr\u00e1nen\u00e1 krajinn\u00e1 oblas\u0165 Jizersk\u00e9 hory\nLesy v \u010cesku\nLudv\u00edkov pod Smrkem\nSkryt\u00e9 kateg\u00f3rie:\nStr\u00e1nky s ne\u010d\u00edseln\u00fdmi parametry formatnum\nPort\u00e1l:Geografia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 24. apr\u00edl 2016, 18:19.", "metadata": {"source": "data\\Pod_Smrkem.txt"}, "type": "Document"}}