{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "Ter\u010dovec prav\u00fd\nSymphysodon aequifasciatus\nVedeck\u00e1 klasifik\u00e1cia\nDom\u00e9na eukaryoty\nR\u00ed\u0161a (regnum) \u017eivo\u010d\u00edchy (Animalia)\nV\u00fdvojov\u00fd stupe\u0148 epitelovce (Eumetazoa)\nSkupina dvojstranovce (Bilateralia)\nV\u00fdvojov\u00e1 vetva druho\u00fastovce (Deuterostomia)\nKme\u0148 (phylum) chord\u00e1ty (Chordata)\nPodkme\u0148 (subphylum) stavovce (Vertebrata)\nRad (ordo) ostrie\u017eotvar\u00e9 (Perciformes)\n\u010ce\u013ea\u010f (familia) cichlidovit\u00e9 (Cichlidae)\nRod (genus) ter\u010dovec (Symphysodon)\nDruh (species) ter\u010dovec prav\u00fd (Symphysodon discus)\nVedeck\u00fd n\u00e1zov\nSymphysodon discus\nHeckel, 1840\nVedeck\u00e1 klasifik\u00e1cia preva\u017ene pod\u013ea tohto \u010dl\u00e1nku\nBiologick\u00fd port\u00e1l\nTer\u010dovec prav\u00fd (Symphysodon discus) je druh ter\u010dovca z \u010de\u013eade cichlidovit\u00e9.\nM\u00e1 len tri kolm\u00e9 tmav\u00e9 p\u00e1sy. Oproti svojmu pr\u00edbuzn\u00e9mu ter\u010dovcovi zelen\u00e9mu (S. aequifasciatus), ktor\u00fd sa v zajat\u00ed zv\u00e4\u010d\u0161a rozmno\u017euje, sa tento lov\u00ed v pr\u00edrodnom prostred\u00ed. Ro\u010dne sa z Amazonu exportuje nieko\u013eko desiatok tis\u00edc r\u00fdb obidvoch druhov. Existuje len m\u00e1lo \u00fadajov o vplyve tohto odchytu na prirodzen\u00fa popul\u00e1ciu, ale nezd\u00e1 sa, \u017ee by tieto cichlidovit\u00e9 boli ohrozen\u00e9. Niekde tvoria tieto ryby skromn\u00fd prame\u0148 ob\u017eivy pre domorod\u00fa popul\u00e1ciu. Dorast\u00e1 do d\u013a\u017eky 10 a\u017e 15 cm.\nIn\u00e9 projekty\nCommons\nWikidruhy\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Ter\u010dovec prav\u00fd\nWikidruhy pon\u00fakaj\u00fa inform\u00e1cie na t\u00e9mu Ter\u010dovec prav\u00fd\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Ter\u010dovec_prav\u00fd&oldid=6991503\u201c\nKateg\u00f3ria:\nCichlidovit\u00e9\nSkryt\u00e1 kateg\u00f3ria:\nPort\u00e1l:Biol\u00f3gia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 29. febru\u00e1r 2020, 11:48.", "metadata": {"source": "data\\Ter\u010dovec_prav\u00fd.txt"}, "type": "Document"}}