{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "\u2191 Sabo, Kristi\u00e1n; TASR (2021), \u201ePre \u00faplatky obvinen\u00e9ho prim\u00e1tora Se\u010doviec nebud\u00fa st\u00edha\u0165 v\u00e4zobne\u201c, Korz\u00e1r Doln\u00fd Zempl\u00edn (Petit Press, a.s.), 2021-03-20 17:52 SE\u010c, https://dolnyzemplin.korzar.sme.sk/c/22621623/pre-uplatky-obvineneho-primatora-secoviec-nebudu-stihat-vazobne.html?ref=tab\n\u2191 R\u00e1dio Ko\u0161ice (2021), \u201eSe\u010dovce \u010dakaj\u00fa pred\u010dasn\u00e9 vo\u013eby. Gamr\u00e1t sa vzdal funkcie prim\u00e1tora\u201c, Ko\u0161ice online.sk (Ko\u0161ice: MARK MEDIA s. r. o.), 2021-04-16, https://www.kosiceonline.sk/secovce-cakaju-predcasne-volby-gamrat-sa-vzdal-funkcie-primatora\nIn\u00e9 projekty\nCommons\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Jozef Gamr\u00e1t\nExtern\u00e9 odkazy\nJozef Gamr\u00e1t na ofici\u00e1lnom webovom s\u00eddle mesta Se\u010dovce (verzia zo 4. m\u00e1ja 2016 archivovan\u00e1 prostredn\u00edctvom Internet Archive Wayback Machine\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Jozef_Gamr\u00e1t&oldid=7444744\u201c\nKateg\u00f3rie:\nNarodenia 8. apr\u00edla\nNarodenia v 1960\nOsobnosti zo Se\u010doviec\nSlovensk\u00ed veterin\u00e1ri\nPrim\u00e1tori slovensk\u00fdch miest\nAbsolventi Univerzity veterin\u00e1rskeho lek\u00e1rstva a farm\u00e1cie v Ko\u0161iciach\nSkryt\u00e9 kateg\u00f3rie:\n\u017dij\u00faci \u013eudia\nPort\u00e1l:Politika/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nPort\u00e1l:\u013dudia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 30. september 2022, 18:06.", "metadata": {"source": "data\\Jozef_Gamr\u00e1t.txt"}, "type": "Document"}}