{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "Pl\u00e1vaj\u00face v\u00edrniky\nPulchritia dorsicornuta\nVedeck\u00e1 klasifik\u00e1cia\nDom\u00e9na eukaryoty\nR\u00ed\u0161a (regnum) \u017eivo\u010d\u00edchy (Animalia)\nV\u00fdvojov\u00fd stupe\u0148 epitelovce (Eumetazoa)\nSkupina dvojstranovce (Bilateralia)\nV\u00fdvojov\u00e1 vetva prvo\u00fastovce (Protostomia)\nSkupina Pseudocoelomata\nKme\u0148 (phylum) v\u00edrniky (Rotifera)\nTrieda (classis) v\u00edrniky (Rotatoria)\nPodtrieda (subclassis) pl\u00e1vaj\u00face v\u00edrniky (Eurotatoria)\nVedeck\u00fd n\u00e1zov\nEurotatoria\nVedeck\u00e1 klasifik\u00e1cia preva\u017ene pod\u013ea tohto \u010dl\u00e1nku\nBiologick\u00fd port\u00e1l\nPl\u00e1vaj\u00face v\u00edrniky (lat. Eurotatoria) s\u00fa ve\u013ek\u00fd tax\u00f3n (zara\u010fovan\u00fd napr. ako podtrieda) v\u00edrnikov.\nCharakteristika\nS\u00fa to sladkovodn\u00e9 alebo edafick\u00e9 v\u00edrniky s v\u00fdrazn\u00fdm pohlavn\u00fdm dimorfizmom \u2013 sam\u010dekovia s\u00fa trpasl\u00ed\u010d\u00ed bez tr\u00e1viacej s\u00fastavy, u viacer\u00fdch druhov neboli v\u00f4bec zisten\u00ed.\nSystematika\npodtrieda pl\u00e1vaj\u00face v\u00edrniky (Eurotatoria):\nrad bdeloidky (Bdelloidea)\nrad monogonontky (Monogononta)\nIn\u00e9 projekty\nWikidruhy\nWikidruhy pon\u00fakaj\u00fa inform\u00e1cie na t\u00e9mu Pl\u00e1vaj\u00face v\u00edrniky\nZdroje\nTIRJAKOV\u00c1, E. et al. Syst\u00e9m eukaryotick\u00fdch jednobunkovcov a \u017eivo\u010d\u00edchov. Bratislava: UK, 2015 [1]\nPaedDr. Valeri\u00e1n Franc CSc.: Syst\u00e9m a fylogen\u00e9za \u017eivo\u010d\u00edchov \u2013 bezchord\u00e1ty \u2013 zdroj, z ktor\u00e9ho (p\u00f4vodne) \u00faplne alebo \u010diasto\u010dne \u010derpal tento \u010dl\u00e1nok.\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Pl\u00e1vaj\u00face_v\u00edrniky&oldid=6990686\u201c\nKateg\u00f3ria:\nV\u00edrniky\nSkryt\u00e1 kateg\u00f3ria:\nPort\u00e1l:Biol\u00f3gia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 28. febru\u00e1r 2020, 14:43.", "metadata": {"source": "data\\Pl\u00e1vaj\u00face_v\u00edrniky.txt"}, "type": "Document"}}