{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "Autoritn\u00e9 \u00fadaje:\nBnF: 11918476b\nGND: 118591371\nISNI: 0000 0001 1071 4152\nLCCN: n50051789\nNK \u010cR: nlk20010096416\nVIAF: 76321022\nWorldCat: lccn-n50051789\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Peter_Simon_Pallas&oldid=7467874\u201c\nKateg\u00f3rie:\nNarodenia 22. septembra\nNarodenia v 1741\n\u00damrtia 8. septembra\n\u00damrtia v 1811\nNemeck\u00ed objavitelia\nNemeck\u00ed botanici\nNemeck\u00ed zool\u00f3govia\nNemeck\u00ed ornitol\u00f3govia\nNemeck\u00ed geografi\n\u010clenovia Kr\u00e1\u013eovskej \u0161v\u00e9dskej akad\u00e9mie vied\n\u010clenovia Kr\u00e1\u013eovskej spolo\u010dnosti\n\u010clenovia Nemeckej akad\u00e9mie pr\u00edrodn\u00fdch vied Leopoldina\n\u010clenovia Ruskej akad\u00e9mie vied\nOsobnosti z Berl\u00edna\nSkryt\u00e1 kateg\u00f3ria:\nPort\u00e1l:\u013dudia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 19. okt\u00f3ber 2022, 22:58.", "metadata": {"source": "data\\Peter_Simon_Pallas.txt"}, "type": "Document"}}