{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "Re\u0161tliak pre\u010dis\u0165uj\u00faci\nRe\u0161etliak pre\u010dis\u0165uj\u00faci\nVedeck\u00e1 klasifik\u00e1cia\nDom\u00e9na eukaryoty\nR\u00ed\u0161a (regnum) rastliny (Vegetabilia)\nPodr\u00ed\u0161a (subregnum) zelen\u00e9 (Viridiplantae, Chlorobionta)\nV\u00fdvojov\u00e1 l\u00ednia cievnat\u00e9 (Tracheophyta)\nV\u00fdvojov\u00e1 vetva semenn\u00e9 (Spermatophyta)\nSkupina krytosemenn\u00e9 (Angiospermae)\nOddelenie magn\u00f3liorasty (Magnoliophyta)\nTrieda (classis) magn\u00f3lie (Magnoliopsida)\nRad (ordo) ru\u017eotvar\u00e9 (Rosales)\n\u010ce\u013ea\u010f (familia) re\u0161etliakovit\u00e9 (Rhamnaceae)\nRod (genus) re\u0161etliak (Rhamnus)\nDruh (species) re\u0161etliak pre\u010dis\u0165uj\u00faci (R. cathartica)\nVedeck\u00fd n\u00e1zov\nRhamnus cathartica\nLinn\u00e9, 1753\nSynonym\u00e1\nRhamnus catharticus\nVetvi\u010dka s plodmi\nVedeck\u00e1 klasifik\u00e1cia preva\u017ene pod\u013ea tohto \u010dl\u00e1nku\nBiologick\u00fd port\u00e1l\nRe\u0161etliak pre\u010dis\u0165uj\u00faci (Rhamnus cathartica, syn. Rhamnus catharticus) je ker z \u010de\u013eade re\u0161etliakovit\u00e9.\nOpis\nRe\u0161etliak je 2 - 3 m vysok\u00fd ker, m\u00e1lokedy n\u00edzky strom (maxim\u00e1lne 8 m vysok\u00fd), preva\u017ene s kriv\u00fdm svalovit\u00fdm kme\u0148om a riedkou korunou nepravideln\u00e9ho tvaru. Ke\u010f m\u00e1 dobr\u00e9 podmienky do\u017eije sa i vy\u0161e 100 rokov. K\u00f4ra je sprvoti \u010dernast\u00e1 a hladk\u00e1, nesk\u00f4r sa men\u00ed na \u010diernu borku, odlupuj\u00facu sa v skr\u00faten\u00fdch \u0161upin\u00e1ch. Listy s\u00fa okr\u00fahle a\u017e elipsovit\u00e9, \u0161ikmo protistojn\u00e9. Kvitne v zv\u00e4zkoch. Plody s\u00fa okr\u00fahle, za zrela \u010dierne k\u00f4stkovi\u010dky.\nV\u00fdskyt\nRoz\u0161\u00edren\u00fd je takmer v celej Eur\u00f3pe a vo v\u00e4\u010d\u0161ine Sib\u00edri.\nPou\u017eitie\nNezrel\u00e9 k\u00f4stkovice sa pou\u017e\u00edvaj\u00fa v \u013eudovom lie\u010dite\u013estve, maj\u00fa pre\u010dis\u0165uj\u00faci \u00fa\u010dinok. Kedysi sa pou\u017e\u00edvali na v\u00fdrobu tzv. \u201e\u0161\u0165avnatej zelene\u201c, farby, ktorou sa farbil papier, ko\u017ee a cukrovinky.\nGal\u00e9ria\nRe\u0161etliak pre\u010dis\u0165uj\u00faci v Budape\u0161ti\nKvety\nSu\u0161en\u00e9 semen\u00e1, droga pou\u017e\u00edvan\u00e1 dnes najm\u00e4 v \u013eudovom lie\u010dite\u013estve\nIn\u00e9 projekty\nCommons\nWikidruhy\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Re\u0161etliak pre\u010dis\u0165uj\u00faci\nWikidruhy pon\u00fakaj\u00fa inform\u00e1cie na t\u00e9mu Re\u0161etliak pre\u010dis\u0165uj\u00faci\nExtern\u00e9 odkazy\nRe\u0161etliak pre\u010dis\u0165uj\u00faci na botanika.wendys\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Re\u0161etliak_pre\u010dis\u0165uj\u00faci&oldid=7586396\u201c\nKateg\u00f3rie:\nFl\u00f3ra na Slovensku\nRe\u0161etliakovit\u00e9\nLie\u010div\u00e9 rastliny\nKry\nSkryt\u00e1 kateg\u00f3ria:\nPort\u00e1l:Biol\u00f3gia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 27. m\u00e1j 2023, 21:59.", "metadata": {"source": "data\\Re\u0161etliak_pre\u010dis\u0165uj\u00faci.txt"}, "type": "Document"}}