{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "S\u00faradnice: 50\u00b029\u203256\u2033S 14\u00b030\u20320\u2033V\ufeff / \ufeff50,49889\u00b0S 14,50000\u00b0V\ufeff / 50.49889; 14.50000\nOsinalick\u00e9 bu\u010diny\npr\u00edrodn\u00e1 pamiatka\nOsinalick\u00e9 bu\u010diny od Osinalick\u00e9ho sedla\n\u0160t\u00e1t\n\u010cesko\nKraj\nLibereck\u00fd kraj\nOkres\nOkres \u010cesk\u00e1 L\u00edpa\nLokalita\nZak\u0161\u00edn\nNadmorsk\u00e1 v\u00fd\u0161ka\n250 \u2013 340 m n. m.\nS\u00faradnice\n50\u00b029\u203256\u2033S 14\u00b030\u20320\u2033V\ufeff / \ufeff50,49889\u00b0S 14,50000\u00b0V\ufeff / 50.49889; 14.50000\nRozloha\n7,5138 ha\nVznik\n24. december 2002[1]\n- Vyhl\u00e1sila Spr\u00e1va CHKO Koko\u0159\u00ednsko\nSpr\u00e1va\nAOPK \u010cR Spr\u00e1va CHKO Koko\u0159\u00ednsko\nK\u00f3d AOPK \u010cR\n2191\nOsinalick\u00e9 bu\u010diny\nPoloha na mape \u010ceska\nWikimedia Commons: Osinalick\u00e9 bu\u010diny\nWebov\u00e1 str\u00e1nka: Biolib.cz\nOpenStreetMap: mapa\nPort\u00e1l, ktor\u00e9ho s\u00fa\u010das\u0165ou je t\u00e1to str\u00e1nka:\nGeografick\u00fd port\u00e1l\nEur\u00f3psky v\u00fdznamn\u00e1 lokalita\nCZ0214013\nOsinalick\u00e9 bu\u010diny je n\u00e1zov pr\u00edrodnej pamiatky na \u00fazem\u00ed CHKO Koko\u0159\u00ednsko, v ju\u017enej \u010dasti okresu \u010cesk\u00e1 L\u00edpa, na katastr\u00e1lnom \u00fazem\u00ed Zak\u0161\u00edn. Ide o lesnat\u00e9 \u00fazemie s radom pieskovcov\u00fdch sk\u00e1l, kde sa vyskytuje mnoho druhov chr\u00e1nen\u00fdch rastl\u00edn.\nOpis\nV z\u00e1padnej \u010dasti Koko\u0159\u00ednska pri ceste medzi M\u011bln\u00edkom a Dubou aj \u010ceskou L\u00edpou je zalesnen\u00e1 oblas\u0165 s mnoh\u00fdmi chr\u00e1nen\u00fdmi \u00fazemiami, prameniskami potokov Lib\u011bchovka a P\u0161ovka, pieskovcovit\u00fdmi \u00fatvarmi.\nMedzi dedinami Medonosy a Bukovec na tejto ve\u013emi frekventovanej ceste I/9 je odbo\u010dka na v\u00fdchod do obce Osinalice. Po necel\u00fdch 2 km je v \u00fadol\u00ed medzi kopcami Brusn\u00e9 (377 m n. m.) a Skaliska (376 m n. m.) v priamom susedstve cesty chr\u00e1nen\u00e1 lokalita Osinalick\u00e9 bu\u010diny. Na v\u00fdchodnej strane zasahuje do Osinalick\u00e9ho sedla, ktor\u00e9 je hranicou medzi okresmi \u010cesk\u00e1 L\u00edpa a M\u011bln\u00edk. Tu cestu pret\u00edna zeleno zna\u010den\u00e1 turistick\u00e1 cesta od Nov\u00fdch Osinel\u00edc na juhu do Dubej na severe. Cyklotrasa tadia\u013e nevedie.[2]\nOsinalick\u00e9 bu\u010diny z v\u00fdchodnej strany\nLokalita je mierne zvlnen\u00e1, n\u00e1le\u017e\u00ed svahu kopca Skaliska, je porasten\u00e1 nielen bukov\u00fdm lesom, ale na pieskovcoch rastie rad chr\u00e1nen\u00fdch vstava\u010dovit\u00fdch, orchideov\u00fdch druhov rastl\u00edn, kv\u00f4li ktor\u00fdm tu bola vyhl\u00e1sen\u00e1 ochrana. S\u00fa tu napr. vstava\u010d purpurov\u00fd, koralica lesn\u00e1, kru\u0161t\u00edk ro\u017ekat\u00fd, vt\u00e1\u010dia prilba biela.\nV star\u0161\u00edch stromoch tu \u017eij\u00fa holuby pl\u00fa\u017eiky.[3]\nVyhl\u00e1senie pamiatky\nPr\u00edrodn\u00e1 pamiatka tu bola vyhl\u00e1sen\u00e1 19. novembra 2002 (platnos\u0165 vyhl. nadobudla 24. decembra 2002) na rozlohe 7,51 ha, v nadmorskej v\u00fd\u0161ke 250 a\u017e 342 m. Lokalita je v starostlivosti spr\u00e1vy CHKO Koko\u0159\u00ednsko, odborn\u00e9 pracovisko AOPK (Agent\u00fara ochrany pr\u00edrody a krajiny) pod k\u00f3dom 2191.\nReferencie\n\u2191 Str\u00e1nky AOPK \u010cR [online]. [Cit. 2016-07-09]. Dostupn\u00e9 online. (po \u010desky)\n\u2191 Mapa K\u010cT 15, M\u00e1ch\u016fv kraj, 4. vydanie. Praha : Trasa s.r.o, 2008. ISBN 978-80-7324-168-1.\n\u2191 MODR\u00dd ING. PHD, Martin; S\u00ddKOROV\u00c1 RNDR, Jarmila. Maloplo\u0161n\u00e1 chr\u00e1n\u011bn\u00e1 \u00fazem\u00ed Libereck\u00e9ho kraje. Liberec : Libereck\u00fd kraj, refer\u00e1t \u017dP a zem\u011bd\u011blstv\u00ed, 2004. S. 18.\nIn\u00e9 projekty\nCommons\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Osinalick\u00e9 bu\u010diny\nExtern\u00e9 odkazy\nWeb AOPK - Spr\u00e1vy Koko\u0159\u00ednsko \u2013 M\u00e1ch\u016fv kraj Archivovan\u00e9 2016-07-04 na Wayback Machine\nWeb BioLib\nVyhla\u0161ovac\u00ed dokument\u00e1cie\nZdroj\nTento \u010dl\u00e1nok je \u010diasto\u010dn\u00fd alebo \u00fapln\u00fd preklad \u010dl\u00e1nku Osinalick\u00e9 bu\u010diny na \u010deskej Wikip\u00e9dii.\nz\nd\nu\nChr\u00e1nen\u00e9 \u00fazemia v okrese \u010cesk\u00e1 L\u00edpa\nN\u00e1rodn\u00e9 pr\u00edrodn\u00e9 rezerv\u00e1cie\nB\u0159ehyn\u011b-Pecopala\nJezev\u010d\u00ed vrch\nNovoz\u00e1meck\u00fd rybn\u00edk\nVelk\u00fd a Mal\u00fd Bezd\u011bz\nN\u00e1rodn\u00e9 pr\u00edrodn\u00e9 pamiatky\nJest\u0159ebsk\u00e9 slatiny\nPansk\u00e1 sk\u00e1la\nPeklo\nSwamp\nPr\u00edrodn\u00e9 rezerv\u00e1cie\nHrad\u010dansk\u00e9 rybn\u00edky\nJ\u00edlovka\nKl\u00ed\u010d\nKoko\u0159\u00ednsk\u00fd d\u016fl\nKosteleck\u00e9 bory\nLu\u017e\nMok\u0159ady horn\u00ed Lib\u011bchovky\nRalsko\nSlune\u010dn\u00fd dv\u016fr (zru\u0161.)\nVlho\u0161\u0165\nPr\u00edrodn\u00e9 pamiatky\nBob\u0159\u00ed sout\u011bska\nBrazilka\nCihelensk\u00e9 rybn\u00edky\n\u010cern\u00fd d\u016fl\n\u010cerven\u00fd rybn\u00edk\n\u010cesk\u00e1 L\u00edpa - mok\u0159ad v niv\u011b \u0160porky\nDe\u0161tensk\u00e9 pastviny\nD\u011bv\u00edn, Ostr\u00fd a Schachtstein\nDivadlo\nDut\u00fd k\u00e1men\nFarsk\u00e1 louka\nHusa\nKamenn\u00fd vrch u K\u0159enova\nKa\u0148on potoka Koln\u00e9\nKonvalinkov\u00fd vrch (zru\u0161.)\nKr\u00e1pn\u00edk (zru\u0161.)\nJelen\u00ed vrchy\nManu\u0161ick\u00e9 rybn\u00edky\nMartinsk\u00e9 st\u011bny\nMeandry Plou\u010dnice u Mimon\u011b\nNad\u011bje\nNiva Plou\u010dnice u \u017dizn\u00edkova\nOk\u0159e\u0161ick\u00e9 louky\nOsinalick\u00e9 bu\u010diny\nPod Hv\u011bzdou\nPrameny P\u0161ovky\nProvod\u00ednsk\u00e9 kameny\nPust\u00fd z\u00e1mek\nRa\u0161elini\u0161t\u011b \u010cern\u00e9ho rybn\u00edka\nRa\u0161elini\u0161t\u011b Ma\u0159eni\u010dky\nRonov\nSkalice u \u010cesk\u00e9 L\u00edpy\nStoh\u00e1nek\nStru\u017enick\u00e9 rybn\u00edky\nSt\u0159\u00edbrn\u00fd vrch\n\u0160irok\u00fd k\u00e1men\nU rozmokl\u00e9 \u017e\u00e1by\nVranovsk\u00e9 sk\u00e1ly\nZahr\u00e1dky u \u010cesk\u00e9 L\u00edpy\nChr\u00e1nen\u00e9 krajinn\u00e9 oblasti\nCHKO Lu\u017eick\u00e9 hory\nCHKO \u010cesk\u00e9 st\u0159edoho\u0159\u00ed\nCHKO Koko\u0159\u00ednsko - M\u00e1ch\u016fv kraj\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Osinalick\u00e9_bu\u010diny&oldid=7657635\u201c\nKateg\u00f3rie:\nChr\u00e1nen\u00e9 \u00fazemia v okrese \u010cesk\u00e1 L\u00edpa\n\u00dazemia eur\u00f3pskeho v\u00fdznamu v \u010cesku\nLesy v \u010cesku\nDokesk\u00e1 pahorkatina\nChr\u00e1nen\u00e1 krajinn\u00e1 oblas\u0165 Koko\u0159\u00ednsko \u2013 M\u00e1ch\u016fv kraj\nZak\u0161\u00edn\nSkryt\u00e9 kateg\u00f3rie:\nStr\u00e1nky s ne\u010d\u00edseln\u00fdmi parametry formatnum\nPort\u00e1l:Geografia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nWebarchive template wayback links\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 9. okt\u00f3ber 2023, 03:24.", "metadata": {"source": "data\\Osinalick\u00e9_bu\u010diny.txt"}, "type": "Document"}}