{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "Svetov\u00e9 dedi\u010dstvo UNESCO\nS\u00faradnice: 48\u00b058\u203240\u2033S 22\u00b027\u203255\u2033V\ufeff / \ufeff48,97778\u00b0S 22,46541\u00b0V\ufeff / 48.97778; 22.46541\nRo\u017eok\nN\u00e1rodn\u00e1 pr\u00edrodn\u00e1 rezerv\u00e1cia\nN\u00e1rodn\u00e1 pr\u00edrodn\u00e1 rezerv\u00e1cia Ro\u017eok\n\u0160t\u00e1t\nSlovensko\nRegi\u00f3n\nPre\u0161ovsk\u00fd kraj\nOkres\nSnina\nObec\nUli\u010dsk\u00e9 Kriv\u00e9\n\u010cas\u0165\nN\u00e1rodn\u00e9ho parku Poloniny\nPohorie\nBukovsk\u00e9 vrchy\nS\u00faradnice\n48\u00b058\u203240\u2033S 22\u00b027\u203255\u2033V\ufeff / \ufeff48,97778\u00b0S 22,46541\u00b0V\ufeff / 48.97778; 22.46541\nRozloha\n0,671300 km\u00b2 (67 ha)\nVznik\n1965\nPre verejnos\u0165\nnepr\u00edstupn\u00e1\nLokalita svetov\u00e9ho dedi\u010dstva UNESCO\nN\u00e1zov\nKarpatsk\u00e9 bukov\u00e9 pralesy a star\u00e9 bukov\u00e9 lesy Nemecka\nTyp pamiatky\npr\u00edrodn\u00e1\nRok z\u00e1pisu\n(\u010d. zasadnutia)\n2007 (#31)\nRok roz\u0161\u00edrenia\n2011\n\u010c\u00edslo\n1133\nRegi\u00f3n\nEur\u00f3pa a Severn\u00e1 Amerika\nKrit\u00e9ri\u00e1\nix\nStupe\u0148 ochrany\n5\nPoloha v r\u00e1mci Slovenska\nPoloha v r\u00e1mci Slovenska\nPoloha v r\u00e1mci Pre\u0161ovsk\u00e9ho kraja\nPoloha v r\u00e1mci Pre\u0161ovsk\u00e9ho kraja\nWikimedia Commons: Ro\u017eok forest\nMapov\u00fd port\u00e1l GK\u00da: katastr\u00e1lna mapa\nFreemap Slovakia: mapa\nOpenStreetMap: mapa\nPort\u00e1l, ktor\u00e9ho s\u00fa\u010das\u0165ou je t\u00e1to str\u00e1nka:\nGeografick\u00fd port\u00e1l\nKarpatsk\u00e9 bukov\u00e9 pralesy a star\u00e9 bukov\u00e9 lesy Nemecka*\nLokalita Svetov\u00e9ho dedi\u010dstva UNESCO\n\u0160t\u00e1t Ukrajina\nSlovensko\nNemecko\nTyp pr\u00edrodn\u00e1 pamiatka\nKrit\u00e9ri\u00e1 ix\nIdentifika\u010dn\u00e9 \u010d. 1133\nRegi\u00f3n** Eur\u00f3pa a Severn\u00e1 Amerika\nS\u00faradnice 48\u00b058\u203240\u2033S 22\u00b027\u203255\u2033V\ufeff / \ufeff48,97778\u00b0S 22,46541\u00b0V\ufeff / 48.97778; 22.46541\nHist\u00f3ria z\u00e1pisu\nZ\u00e1pis 2007 (31. zasadnutie)\nDodatky 2011\n* N\u00e1zov ako je zap\u00edsan\u00fd v zozname Svetov\u00e9ho dedi\u010dstva.\n** Klasifikovan\u00e9 regi\u00f3ny pod\u013ea UNESCO.\nRo\u017eok je mal\u00e1 n\u00e1rodn\u00e1 pr\u00edrodn\u00e1 rezerv\u00e1cia[1], ktor\u00e1 sa nach\u00e1dza na v\u00fdchode Slovenska v Bukovsk\u00fdch vrchoch. Obsahuje les pralesovit\u00e9ho charakteru a nach\u00e1dzaj\u00fa sa tu hlavne buky. Rezerv\u00e1cia patr\u00ed pod N\u00e1rodn\u00fd park Poloniny.\nOd 28. febru\u00e1ra 2007 je rezerv\u00e1cia Ro\u017eok zap\u00edsan\u00e1 vo Svetovom zozname pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva UNESCO spolu s troma \u010fal\u0161\u00edmi slovensk\u00fdmi a \u0161iestimi ukrajinsk\u00fdmi pralesmi, v roku 2011 sa zoznam \u00fazem\u00ed roz\u0161\u00edril o p\u00e4\u0165 star\u00fdch lesov nemecka pod spolo\u010dn\u00fdm n\u00e1zvom Karpatsk\u00e9 bukov\u00e9 pralesy a star\u00e9 bukov\u00e9 lesy Nemecka (angl. Primeval Beech Forests of the Carpathians and the Ancient Beech Forests of Germany).\nUNESCO\n28. j\u00fana 2007 Konferencia V\u00fdboru Svetov\u00e9ho dedi\u010dstva UNESCO na zasadnut\u00ed v novoz\u00e9landskom Christchurchu rozhodla o z\u00e1pise pralesa Ro\u017eok spolu s pralesmi Have\u0161ov\u00e1 a Stu\u017eica \u2013 Bukovsk\u00e9 vrchy v Polonin\u00e1ch, Vihorlatsk\u00fdm pralesom v pohor\u00ed Vihorlatsk\u00e9 vrchy a \u0161iestimi ukrajinsk\u00fdmi pralesmi do zoznamu Svetov\u00e9ho pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva UNESCO, ktor\u00fd bol v roku 2011 roz\u0161\u00edren\u00fd o p\u00e4\u0165 star\u00fdch lesov nemecka pod spolo\u010dn\u00fdm n\u00e1zvom Karpatsk\u00e9 bukov\u00e9 pralesy a star\u00e9 bukov\u00e9 lesy Nemecka. Ro\u017eok sa tak zaradil do zoznamu medzi v\u00fdznamn\u00e9 pr\u00edrodn\u00e9 pamiatky ako Yellowstonsk\u00fd n\u00e1rodn\u00fd park a Grand Canyon v USA, Sagarm\u00e1th\u00e1 v Himal\u00e1jach \u010di Kilimand\u017e\u00e1ro v Afrike.\nReferencie\n\u2191 Ro\u017eok. In: Zoznam osobitne chr\u00e1nen\u00fdch \u010dast\u00ed pr\u00edrody SR [online]. Bansk\u00e1 Bystrica: \u0160t\u00e1tna ochrana pr\u00edrody SR. Dostupn\u00e9 online.\nPozri aj\nBukovsk\u00e9 vrchy\nN\u00e1rodn\u00fd park Poloniny\nPark tmavej oblohy Poloniny\nBiosf\u00e9rick\u00e1 rezerv\u00e1cia V\u00fdchodn\u00e9 Karpaty\nKarpatsk\u00e9 bukov\u00e9 pralesy a star\u00e9 bukov\u00e9 lesy Nemecka\nIn\u00e9 projekty\nCommons\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Ro\u017eok (n\u00e1rodn\u00e1 pr\u00edrodn\u00e1 rezerv\u00e1cia)\nExtern\u00e9 odkazy\nPoloha na turistickej mape\nPoloha na turistickej / cykloturistickej mape\nTuristick\u00e1 mapa Karpatsk\u00e1 turistick\u00e1 cesta, \u010das\u0165 1 (Aurius, 2013) Archivovan\u00e9 2015-02-20 na Wayback Machine, \u010das\u0165 2 Archivovan\u00e9 2015-02-20 na Wayback Machine\nSlovensk\u00fd port\u00e1l\nBiologick\u00fd port\u00e1l\nTento \u010dl\u00e1nok t\u00fdkaj\u00faci sa geografie Slovenska je zatia\u013e \u201ev\u00fdhonok\u201c. Pom\u00f4\u017e Wikip\u00e9dii t\u00fdm, \u017ee ho dopln\u00ed\u0161 a roz\u0161\u00edri\u0161.\nz\nd\nu\nBukovsk\u00e9 vrchy\nPodcelky (\u010dasti)\nBukovce\nRusk\u00e1 kotlina\nRuninsk\u00e1 kotlina\nSedlick\u00e1 kotlina\nUli\u010dsk\u00e1 kotlina\nNastaz\nVe\u013ekoplo\u0161n\u00e9 chr\u00e1nen\u00e9 \u00fazemie\nN\u00e1rodn\u00fd park Poloniny\nN\u00e1rodn\u00e9 pr\u00edrodn\u00e9 rezerv\u00e1cie\nHave\u0161ov\u00e1\nJarab\u00e1 skala\nP\u013ea\u0161a\nPod Rusk\u00fdm\nRo\u017eok\nStinsk\u00e1\nStu\u017eica\nPr\u00edrodn\u00e9 rezerv\u00e1cie\nBahno\nBorsu\u010diny\nBorsukov vrch\nBzan\u00e1\nGazdor\u00e1\u0148\nGr\u00fanik\nHlbok\u00e9\nRusk\u00e9\nStinsk\u00e1 slatina\nStru\u017enick\u00e1 dolina\n\u0160\u00edpkov\u00e1\nUdava\nUli\u010dsk\u00e1 Ostr\u00e1\nPr\u00edrodn\u00e9 pamiatky\nUli\u010dka\nBiosf\u00e9rick\u00e9 rezerv\u00e1cie\nBiosf\u00e9rick\u00e1 rezerv\u00e1cia V\u00fdchodn\u00e9 Karpaty\nChr\u00e1nen\u00e9 vt\u00e1\u010die \u00fazemia Natura 2000\nBukovsk\u00e9 vrchy\n\u00dazemia eur\u00f3pskeho v\u00fdznamu Natura 2000\nBukovsk\u00e9 vrchy\nStinsk\u00e1\nUblianka\nUli\u010dka\nLokality Svetov\u00e9ho dedi\u010dstva UNESCO\nBiosf\u00e9rick\u00e1 rezerv\u00e1cia V\u00fdchodn\u00e9 Karpaty\nHave\u0161ov\u00e1\nRo\u017eok\nStu\u017eica \u2013 Bukovsk\u00e9 vrchy\nParky tmavej oblohy\nPark tmavej oblohy Poloniny\nKult\u00farne a historick\u00e9 pamiatky\nPorta Rusica\nDreven\u00e9 kostoly\nChr\u00e1m sv\u00e4t\u00e9ho Michala archanjela (Topo\u013ea, 1700)\nChr\u00e1m sv\u00e4t\u00e9ho Michala archanjela (Uli\u010dsk\u00e9 Kriv\u00e9, 1718)\nChr\u00e1m sv\u00e4t\u00e9ho Michala archanjela (Rusk\u00fd Potok, 1740)\nChr\u00e1m sv\u00e4t\u00e9ho Michala archanjela (Nov\u00e1 Sedlica, dnes skanzen v Humennom, 1745)\nChr\u00e1m sv\u00e4t\u00e9ho J\u00e1na Krstite\u013ea (Kaln\u00e1 Roztoka, 1750)\nChr\u00e1m sv\u00e4t\u00e9ho biskupa Mikul\u00e1\u0161a (Zboj, dnes skanzen v Bardejovsk\u00fdch K\u00fape\u013eoch, 1775)\nChr\u00e1m sv\u00e4t\u00e9ho Juraja (Jalov\u00e1, 1792)\nVodn\u00e9 n\u00e1dr\u017ee\nStarina\nVybran\u00e9 vrchy Bukovsk\u00fdch vrchov\nZoznam vrcholov\nKremenec (1 221,0 m n. m.)\nKamenn\u00e1 l\u00faka (1 200,9 m n. m.)\nJarab\u00e1 skala (1 199,0 m n. m.)\n\u010eurkovec (1 188,7 m n. m.)\nHr\u00fabky (1 186,4 m n. m.)\nP\u013ea\u0161a (1 162,8 m n. m.)\n\u010celo (1 158,8 m n. m.)", "metadata": {"source": "data\\Ro\u017eok_(n\u00e1rodn\u00e1_pr\u00edrodn\u00e1_rezerv\u00e1cia).txt"}, "type": "Document"}}