{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "In\u00e9 projekty\nCommons\nWikidruhy\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Strako\u0161 \u010dervenohlav\u00fd\nWikidruhy pon\u00fakaj\u00fa inform\u00e1cie na t\u00e9mu Strako\u0161 \u010dervenohlav\u00fd\nExtern\u00e9 odkazy\nHlas strako\u0161a \u010dervenohlav\u00e9ho na xeno-canto zoznam nahr\u00e1vok bez mapy (r\u00fdchlej\u0161ie) alebo zoznam nahr\u00e1vok s mapou. (po anglicky)\nVide\u00e1, fotografie a nahr\u00e1vky zvukov o Lanius senator na str\u00e1nke eBird - Cornell Lab of Ornithology - Macaulay Library a podrobn\u00e9 inform\u00e1cie o Lanius senator na str\u00e1nke Birds of the World - Cornell Lab of Ornithology (v roku 2020 do\u0161lo k spojeniu s obsahom HBW online aj IBC, kompletn\u00fd obsah je pr\u00edstupn\u00fd po registr\u00e1cii)\nTento \u010dl\u00e1nok t\u00fdkaj\u00faci sa ornitol\u00f3gie je zatia\u013e \u201ev\u00fdhonok\u201c. Pom\u00f4\u017e Wikip\u00e9dii t\u00fdm, \u017ee ho dopln\u00ed\u0161 a roz\u0161\u00edri\u0161.\nz\nd\nu\nVt\u00e1k roka (Slovensko)\nSlovensk\u00e1 ornitologick\u00e1 spolo\u010dnos\u0165/BirdLife Slovensko (vyhlasovate\u013e)\nd\u00e1\u017e\u010fovn\u00edk tmav\u00fd (2008) \u2022 kavka tmav\u00e1 (2009) \u2022 c\u00edbik chochlat\u00fd (2010) \u2022 ryb\u00e1rik rie\u010dny (2011) \u2022 v\u010del\u00e1rik zlat\u00fd (2012) \u2022 belor\u00edtka oby\u010dajn\u00e1 (2013) \u2022 bocian biely (2014) \u2022 vrabec domov\u00fd \u2022 vrabec po\u013en\u00fd (2015) \u2022 p\u0155h\u013eaviar \u010diernohlav\u00fd (2016) \u2022 kuku\u010dka oby\u010dajn\u00e1 (2017) \u2022 lastovi\u010dka oby\u010dajn\u00e1 (2018) \u2022 strako\u0161e: strako\u0161 oby\u010dajn\u00fd \u2022 strako\u0161 ve\u013ek\u00fd \u2022 strako\u0161 koles\u00e1r \u2022 strako\u0161 \u010dervenohlav\u00fd (2019) \u2022 jarabica po\u013en\u00e1 (2020) \u2022 pip\u00ed\u0161ka chochlat\u00e1 (2021) \u2022 dudok chochlat\u00fd (2022) \u2022 mur\u00e1rik \u010dervenokr\u00eddly (2023) \u2022\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Strako\u0161_\u010dervenohlav\u00fd&oldid=7673722\u201c\nKateg\u00f3rie:\nOrnitologick\u00e9 v\u00fdhonky\nStrako\u0161ovit\u00e9\nTakmer ohrozen\u00e9 druhy\nVt\u00e1ky na Slovensku\nSkryt\u00e1 kateg\u00f3ria:\nPort\u00e1l:Biol\u00f3gia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 10. okt\u00f3ber 2023, 20:07.", "metadata": {"source": "data\\Strako\u0161_\u010dervenohlav\u00fd.txt"}, "type": "Document"}}