{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "Jozef Gamr\u00e1t\nJozef Gamr\u00e1t v roku 2011\nB\u00fdval\u00fd prim\u00e1tor mesta Se\u010dovce\nV \u00farade\n1. janu\u00e1r 2011 \u2013 25. marec 2021\nMonika B\u00e9re\u0161ov\u00e1\nBiografick\u00e9 \u00fadaje\nNarodenie\n8.4.19608. apr\u00edl 1960 (63 rokov)\nSe\u010dovce, \u010cSR\nAlma mater\nVysok\u00e1 \u0161kola veterin\u00e1rska v Ko\u0161iciach\nProfesia\nveterin\u00e1r\nN\u00e1rodnos\u0165\nslovensk\u00e1\nOdkazy\nJozef Gamr\u00e1t\n(multimedi\u00e1lne s\u00fabory)\nPolitick\u00fd port\u00e1l\nBiografick\u00fd port\u00e1l\nMVDr. Jozef Gamr\u00e1t (* 8. apr\u00edl 1960, Se\u010dovce) je slovensk\u00fd veterin\u00e1rny lek\u00e1r a b\u00fdval\u00fd prim\u00e1tor mesta Se\u010dovce (od roku 2011 do 25. marca 2021). Funkcie prim\u00e1tora sa vzdal po obvinen\u00ed z trestn\u00e9ho \u010dinu prij\u00edmania \u00faplatku.\n\u0160t\u00fadium\nStredo\u0161kolsk\u00e9 vzdelanie z\u00edskal na Gymn\u00e1ziu Se\u010dovce v rokoch 1975 \u2013 1979.[1] V rokoch 1979 \u2013 1985 absolvoval \u0161t\u00fadium na Vysokej \u0161kole veterin\u00e1rskej v Ko\u0161iciach (od roku 2010 Univerzita veterin\u00e1rskeho lek\u00e1rstva a farm\u00e1cie v Ko\u0161iciach).[2]\nProfesijn\u00e1 kari\u00e9ra\nPo absolvovan\u00ed vojenskej z\u00e1kladnej slu\u017eby (1985 \u2013 1986) pracoval ako veterin\u00e1rny lek\u00e1r na \u0160t\u00e1tnom majetku v Trebi\u0161ove (1986 \u2013 1987) a n\u00e1sledne v Okresnom veterin\u00e1rnom zariaden\u00ed Trebi\u0161ov (1987 \u2013 2001). Od roku 2001 a\u017e do svojho n\u00e1stupu do funkcie prim\u00e1tora mesta Se\u010dovce p\u00f4sobil ako veterin\u00e1rny lek\u00e1r so s\u00fakromnou praxou[3] na Obchodnej 51/24 v Se\u010dovciach.[2][4]\nPolitick\u00e1 \u010dinnos\u0165\nO funkciu prim\u00e1tora Se\u010doviec sa ne\u00faspe\u0161ne uch\u00e1dzal s podporou SDK\u00da-DS a KDH vo vo\u013eb\u00e1ch do org\u00e1nov samospr\u00e1vy obc\u00ed v roku 2006, v ktor\u00fdch z\u00edskal 928 platn\u00fdch hlasov (2. miesto za Monikou B\u00e9re\u0161ovou s 1 182 hlasmi).[5] Ako nez\u00e1visl\u00fd kandid\u00e1t v komun\u00e1lnych vo\u013eb\u00e1ch v roku 2010 zv\u00ed\u0165azil s po\u010dtom platn\u00fdch hlasov 2 072.[6] Do \u00faradu ofici\u00e1lne nast\u00fapil v janu\u00e1ri 2011. V komun\u00e1lnych vo\u013eb\u00e1ch 2014 sa ako nez\u00e1visl\u00fd kandid\u00e1t umiestnil na prvom mieste s po\u010dtom hlasov 1 727.[7] Na ustanovuj\u00facom zasadnut\u00ed mestsk\u00e9ho zastupite\u013estva 12. decembra 2014 znovu zlo\u017eil prim\u00e1torsk\u00fd s\u013eub.[8]\nObvinenie z trestnej \u010dinnosti a koniec \u010dinnosti\nV dopolud\u0148aj\u0161\u00edch hodin\u00e1ch[9] 18. marca 2021 prim\u00e1tora Gamr\u00e1ta zadr\u017eali pr\u00edslu\u0161n\u00edci N\u00e1rodnej krimin\u00e1lnej agent\u00fary Prez\u00eddia Policajn\u00e9ho zboru v r\u00e1mci akcie s kryc\u00edm n\u00e1zvom Feud\u00e1l. Spolu s \u010fal\u0161ou zamestnanky\u0148ou mesta ho vy\u0161etrovate\u013e obvinil z trestn\u00e9ho \u010dinu prij\u00edmania \u00faplatku, zatia\u013e \u010do \u010fal\u0161ie \u0161tyri osoby boli obvinen\u00e9 z pre\u010dinu podpl\u00e1cania. Obvinenie sa t\u00fdka pride\u013eovania n\u00e1jomn\u00fdch bytov vo vlastn\u00edctve mesta a z\u00e1kaziek pre mesto.[10]\nK 25. marcu 2021 sa Gamr\u00e1t vzdal funkcie prim\u00e1tora. Vo funkcii ho doby zvolenia a ustanovenia nov\u00e9ho prim\u00e1tora nahr\u00e1dza z\u00e1stupca prim\u00e1tora \u2013 poslanec mestsk\u00e9ho zastupite\u013estva Peter Havrila.[11]\nReferencie\n\u2191 Absolventi \u0161koly 1979, Se\u010dovce: Spojen\u00e1 \u0161kola s organiza\u010dn\u00fdmi zlo\u017ekami Gymn\u00e1zium a Stredn\u00e1 odborn\u00e1 \u0161kola, 2007 (vyd. 2007-11-28), http://www.gdusecovce.edu.sk/h1979.html, dost. 2014-11-16\n\u2191 a b [Vere\u0161\u010d\u00e1kov\u00e1], L\u00fddia (2021), \u017divotopis prim\u00e1tora, [Se\u010dovce]: [Mestsk\u00fd \u00farad v Se\u010dovciach] (vyd. 2015-09-10), https://web.archive.org/web/20160404205502/http://www.secovce.sk/download_file_f.php?id=622667, dost. 2016-04-18 . Dostupn\u00e1 verzia z 18. apr\u00edla 2016 archivovan\u00e1 prostredn\u00edctvom Internet Archive Wayback Machine.\n\u2191 Pozri: \u201eMVDr. Jozef Gamr\u00e1t, veterin\u00e1rny lek\u00e1r\u201c, Register \u00fa\u010dtovn\u00fdch z\u00e1vierok, Bratislava: Ministerstvo financi\u00ed Slovenskej republiky, c2021 (vyd. 2015-09-10), https://www.registeruz.sk/cruz-public/domain/accountingentity/show/304473, dost. 2021-04-25\n\u2191 Zoznam veterin\u00e1rov \u2013 tetovate\u013eov psov a opr\u00e1vnen\u00fdch vyd\u00e1va\u0165 PET pasy a \u010dipova\u0165, Vizsla.sk, 2005, http://www.vizsla.sk/chovatelstvo/veterinari/tetovatelia/, dost. 2014-11-16\n\u2191 Zoznam kandid\u00e1tov na starostov obc\u00ed, mestsk\u00fdch \u010dast\u00ed a prim\u00e1torov miest vo vo\u013eb\u00e1ch do org\u00e1nov samospr\u00e1vy obc\u00ed \u2013 december 2006, Bratislava: \u0160tatistick\u00fd \u00farad Slovenskej republiky, 2006 (vyd. 2006-12-03), http://web.archive.org/web/20140226125128/http://app.statistics.sk/oso_2006/slov/obvod/results/tab14.jsp?sr=3&obvod=806&obec=528722, dost. 2014-02-26 (dostupn\u00e9 prostredn\u00edctvom Internet Archive Wayback Machine)\n\u2191 Zoznam kandid\u00e1tov na starostov obc\u00ed, mestsk\u00fdch \u010dast\u00ed a prim\u00e1torov miest vo vo\u013eb\u00e1ch do org\u00e1nov samospr\u00e1vy obc\u00ed, Bratislava: \u0160tatistick\u00fd \u00farad Slovenskej republiky, 2010 (vyd. 2010-11-28), http://volby.statistics.sk/oso/oso2010/sr/tab10.jsp@lang=sk&sr=1.htm, dost. 2014-11-16\n\u2191 Po\u010det platn\u00fdch hlasov pre kandid\u00e1tov na starostov a prim\u00e1torov pod\u013ea obc\u00ed, miest a mestsk\u00fdch \u010dast\u00ed, Bratislava: \u0160tatistick\u00fd \u00farad Slovenskej republiky, 2014 (vyd. 2014-11-16), http://volbysr.sk/oso2014/sk/tab15.html, dost. 2014-11-16\n\u2191 Z\u00e1pisnica z I. ustanovuj\u00faceho zasadnutia Mestsk\u00e9ho zastupite\u013estva, konan\u00e9ho d\u0148a 12. decembra 2014 o 14.00 hod. v zasada\u010dke Ms\u00da, 2014 (vyd. 2014-12-19), str. 2, http://www.secovce.sk/download_file_f.php?id=531437, dost. 2014-12-21\n\u2191 \u201eSe\u010dovce \u010dakaj\u00fa pred\u010dasn\u00e9 vo\u013eby. Gamr\u00e1t sa vzdal funkcie prim\u00e1tora\u201c, Denn\u00edk N (Bratislava: N Press s.r.o.), 2021, 2021-03-18 10:30 SE\u010c, https://dennikn.sk/minuta/2316768/, dost. 2021-04-25", "metadata": {"source": "data\\Jozef_Gamr\u00e1t.txt"}, "type": "Document"}}