{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "\u2191 JEDLI\u010cKA, Ladislav; KOCIAN, \u013dudov\u00edt; KADLE\u010c\u00cdK, J\u00e1n; FER\u00c1KOV\u00c1, Viera. Hodnotenie stavu ohrozenia tax\u00f3nov fauny a fl\u00f3ry [online]. Bratislava: \u0160t\u00e1tna ochrana pr\u00edrody SR, Bansk\u00e1 Bystrica, Univerzita Komensk\u00e9ho v Bratislave, vydavate\u013estvo Faunima, online in vtaky.sk, 2007, [cit. 2018-03-04]. Dostupn\u00e9 online.\n\u2191 DEMKO, Miroslav; KRI\u0160T\u00cdN, Anton; PUCHALA, Peter. \u010cerven\u00fd zoznam vt\u00e1kov Slovenska. Tichodroma, ro\u010d. 25, \u010d\u00eds. 2013, s. 69 - 78. Dostupn\u00e9 online [cit. 2018-03-03].\n\u2191 \u010cerneck\u00fd, J., Saxa, A., \u010cul\u00e1kov\u00e1, J., Andr\u00e1\u0161, P. Spr\u00e1va o stave vt\u00e1kov za obdobie rokov 2013 \u2013 2018. [online]. Pr\u00edprava vydania \u010cerneck\u00fd, J. Bansk\u00e1 Bystrica: \u0160t\u00e1tna ochrana pr\u00edrody Slovenskej republiky, 2019, [cit. 2019-10-15]. Dostupn\u00e9 online.\n\u2191 Vyhl\u00e1\u0161ka Ministerstva \u017eivotn\u00e9ho prostredia Slovenskej republiky \u010d. 24/2003 Z. z., ktorou sa vykon\u00e1va z\u00e1kon \u010d. 543/2002 Z. z. o ochrane pr\u00edrody a krajiny v znen\u00ed neskor\u0161\u00edch predpisov (\u010d. 492/2006 Z. z., 638/2007 Z. z., 579/2008 Z. z., 173/2011 Z. z., 158/2014 Z. z.) s \u00fa\u010dinnos\u0165ou od 01.01.2015 [online]. epi.sk, [cit. 2020-02-18]. Dostupn\u00e9 online.\nIn\u00e9 projekty\nCommons\nWikidruhy\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Belu\u0161a ve\u013ek\u00e1\nWikidruhy pon\u00fakaj\u00fa inform\u00e1cie na t\u00e9mu Belu\u0161a ve\u013ek\u00e1\nExtern\u00e9 odkazy\nHlas belu\u0161i ve\u013ekej na xeno-canto zoznam nahr\u00e1vok bez mapy (r\u00fdchlej\u0161ie) alebo zoznam nahr\u00e1vok s mapou. (po anglicky)\nVide\u00e1, fotografie a nahr\u00e1vky zvukov o Ardea alba na str\u00e1nke eBird - Cornell Lab of Ornithology - Macaulay Library a podrobn\u00e9 inform\u00e1cie o Ardea alba na str\u00e1nke Birds of the World - Cornell Lab of Ornithology (v roku 2020 do\u0161lo k spojeniu s obsahom HBW online aj IBC, kompletn\u00fd obsah je pr\u00edstupn\u00fd po registr\u00e1cii)\nTento \u010dl\u00e1nok t\u00fdkaj\u00faci sa ornitol\u00f3gie je zatia\u013e \u201ev\u00fdhonok\u201c. Pom\u00f4\u017e Wikip\u00e9dii t\u00fdm, \u017ee ho dopln\u00ed\u0161 a roz\u0161\u00edri\u0161.\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Belu\u0161a_ve\u013ek\u00e1&oldid=7104825\u201c\nKateg\u00f3rie:\nOrnitologick\u00e9 v\u00fdhonky\nVolavkovit\u00e9\nVt\u00e1ky na Slovensku\nNajmenej ohrozen\u00e9 druhy\nSkryt\u00e1 kateg\u00f3ria:\nPort\u00e1l:Biol\u00f3gia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 27. okt\u00f3ber 2020, 12:28.", "metadata": {"source": "data\\Belu\u0161a_ve\u013ek\u00e1.txt"}, "type": "Document"}}