{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "Anaspidy\nPterygolepis nitidus\nVedeck\u00e1 klasifik\u00e1cia\nDom\u00e9na eukaryoty\nR\u00ed\u0161a (regnum) \u017eivo\u010d\u00edchy (Animalia)\nV\u00fdvojov\u00fd stupe\u0148 epitelovce (Eumetazoa)\nSkupina dvojstranovce (Bilateria)\nV\u00fdvojov\u00e1 vetva druho\u00fastovce (Deuterostomia)\nKme\u0148 (phylum) chord\u00e1ty (Chordata)\nPodkme\u0148 (subphylum) stavovce (Vertebrata)\nRad (ordo) \u2020Anaspida (.)\nVedeck\u00fd n\u00e1zov\nAnaspida\nVedeck\u00e1 klasifik\u00e1cia preva\u017ene pod\u013ea tohto \u010dl\u00e1nku\nBiologick\u00fd port\u00e1l\nPort\u00e1l vedy o Zemi\nAnaspidy[1] (in\u00e9 n\u00e1zvy: anaspida[2], bezpanciernatce[3]; lat. Anaspida, Anaspidida) s\u00fa vyhynut\u00e1 skupina (nadtrieda, trieda, rad) bez\u010de\u013eustnatcov. Patria medzi tzv. ostrakodermy.\nCharakteristika\n\u017dili od ran\u00e9ho sil\u00faru po neskor\u00fd dev\u00f3ne. Dlh\u00e9 boli 15 cm. Pokryt\u00e9 boli \u00fazkymi radmi \u0161up\u00edn. Hlava bola nepokryt\u00e1 alebo pokryt\u00e1 mal\u00fdmi \u0161upinami, nemali teda kostnat\u00fd hlavov\u00fd pancier ako osteostraky. Mali jeden stredn\u00fd nosov\u00fd otvor a chrbtov\u00e9, an\u00e1lne a bo\u010dn\u00e9 v\u00fd\u010dnelky alebo vr\u00e1sy, ktor\u00e9 sl\u00fa\u017eili na zabezpe\u010denie stability.\nZdroje\n\u2191 TIRJAKOV\u00c1, Eva; V\u010eA\u010cN\u00dd, Peter; KOCIAN, \u013dudov\u00edt. Syst\u00e9m eukaryotick\u00fdch jednobunkovcov a \u017eivo\u010d\u00edchov [online]. Bratislava: Katedra zool\u00f3gie, Pr\u00edrodovedeck\u00e1 fakulta UK, 2015, [cit. 2018-06-21]. S. 27. Dostupn\u00e9 online.\n\u2191 ostrakodermy. In: \u010cIN\u010cURA, Juraj, ed. Encyklop\u00e9dia Zeme. 1. vyd. Bratislava : Obzor, 1983. 717 s. S. 429.\n\u2191 MATOU\u0160EK, Branislav; TRNKA, A. Preh\u013ead syst\u00e9mu chord\u00e1tov. Acta Facultatis paedagogicae Universitatis Tyrnaviensis : Series B - rerum naturalium (Trnava: Trnavsk\u00e1 univerzita), 1997, \u010d\u00eds. 1, s. 41-54. ISBN 80-88774-29-2.\nIn\u00e9 projekty\nCommons\nWikidruhy\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Anaspidy\nWikidruhy pon\u00fakaj\u00fa inform\u00e1cie na t\u00e9mu Anaspidy\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Anaspidy&oldid=6990886\u201c\nKateg\u00f3ria:\nAnaspida\nSkryt\u00e9 kateg\u00f3rie:\nPort\u00e1l:Biol\u00f3gia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nPort\u00e1l:Vedy o Zemi/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 28. febru\u00e1r 2020, 15:32.", "metadata": {"source": "data\\Anaspidy.txt"}, "type": "Document"}}