{"lc": 1, "type": "constructor", "id": ["langchain", "schema", "document", "Document"], "kwargs": {"page_content": "\u2191 KOVALIK, Peter, et al. Slovensk\u00e9 men\u00e1 vt\u00e1kov [online]. Bratislava: SOS/BirdLife Slovensko, 2010 (2016), rev. 2016-10-23, [cit. 2016-12-12]. Dostupn\u00e9 online.\n\u2191 ore\u0161iarka. In: Slovn\u00edk slovensk\u00fdch n\u00e1re\u010d\u00ed II S. 637\n\u2191 [1] Archivovan\u00e9 2019-08-18 na Wayback Machine S. 186\n\u2191 a b c d e f g h DANKO, \u0160tefan; DAROLOV\u00c1, Al\u017ebeta; KRI\u0160T\u00cdN, Anton, et al. Roz\u0161\u00edrenie vt\u00e1kov na Slovensku. Bratislava : Veda, 2002. Autor druhu Du\u0161an Karaska. ISBN 80-224-0714-3. Kapitola Ore\u0161nica perlav\u00e1 / Ore\u0161nica perlovan\u00e1, s. 576 - 578.\n\u2191 Species trends of Nucifraga caryocatactes (Spotted Nutcracker) [online]. pecbms.info, [cit. 2021-11-22]. Dostupn\u00e9 online. (En)\n\u2191 a b c PETERSON, R. T.; MOUNTFORT, G.; HOLLOM, P. A. D.. Eur\u00f3pa madarai. Budapest : Gondolat, 1986. ISBN 978-80-7234-292-1. (preklad do ma\u010far\u010diny)\n\u2191 a b c JONSSON, Lars. Die V\u00f6gel Europas und des Mittelmeerraumes. Stuttgart : Franckh-Kosmos, 1992. ISBN 3-440-06357-7. (po nemecky)\n\u2191 a b c d e f g h i FERIANC, Osk\u00e1r. Vt\u00e1ky Slovenska 2. Bratislava : Veda, 1979.\n\u2191 BAL\u00c1\u017d, Daniel; MARHOLD, Karol; URBAN, Peter. \u010cerven\u00fd zoznam rastl\u00edn a \u017eivo\u010d\u00edchov Slovenska. 1. vyd. Bansk\u00e1 Bystrica : \u0160t\u00e1tna ochrana pr\u00edrody Slovenskej republiky, 2001. 160 s. Dostupn\u00e9 online. ISBN 80-89035-05-1. Kapitola \u010cerven\u00fd (ekosozologick\u00fd) zoznam vt\u00e1kov (Aves) Slovenska: Anton Kri\u0161t\u00edn, \u013dudov\u00edt Kocian, Peter R\u00e1c (en: Red (Ecosozological) List of Birds (Aves) of Slovakia), s. 150 - 153.\n\u2191 DEMKO, Miroslav; KRI\u0160T\u00cdN, Anton; PUCHALA, Peter. \u010cerven\u00fd zoznam vt\u00e1kov Slovenska. Tichodroma, ro\u010d. 25, \u010d\u00eds. 2013, s. 69 - 78. Dostupn\u00e9 online [cit. 2018-03-03].\n\u2191 JEDLI\u010cKA, Ladislav; KOCIAN, \u013dudov\u00edt; KADLE\u010c\u00cdK, J\u00e1n; FER\u00c1KOV\u00c1, Viera. Hodnotenie stavu ohrozenia tax\u00f3nov fauny a fl\u00f3ry [online]. Bratislava: \u0160t\u00e1tna ochrana pr\u00edrody SR, Bansk\u00e1 Bystrica, Univerzita Komensk\u00e9ho v Bratislave, vydavate\u013estvo Faunima, online in vtaky.sk, 2007, [cit. 2018-03-04]. Dostupn\u00e9 online.\n\u2191 SLABEYOV\u00c1, Katar\u00edna; RIDZO\u0147, Jozef; KROPIL, Rudolf. Trendy po\u010detnosti be\u017en\u00fdch druhov vt\u00e1kov na Slovensku v rokoch 2005\u20132009. Tichodroma, ro\u010d. 21, \u010d\u00eds. 2009, s. 1 - 13. Dostupn\u00e9 online [cit. 2021-11-21].\n\u2191 RIDZO\u0147, Jozef. Vyhodnotenie trendov zo s\u010d\u00edtania be\u017en\u00fdch druhov vt\u00e1kov na Slovensku v rokoch 2005 \u2013 2012 [online]. SOS/BL vtaky.sk, [cit. 2021-11-17]. Dostupn\u00e9 online.\n\u2191 Vyhl\u00e1\u0161ka \u010d. 170/2021 Z. z. [online]. [Cit. 2021-06-23]. Dostupn\u00e9 online.\nIn\u00e9 projekty\nCommons\nWikidruhy\nCommons pon\u00faka multimedi\u00e1lne s\u00fabory na t\u00e9mu Ore\u0161nica perlav\u00e1\nWikidruhy pon\u00fakaj\u00fa inform\u00e1cie na t\u00e9mu Ore\u0161nica perlav\u00e1\nExtern\u00e9 odkazy\nHlas ore\u0161nice perlavej na xeno-canto zoznam nahr\u00e1vok bez mapy (r\u00fdchlej\u0161ie) alebo zoznam nahr\u00e1vok s mapou. (po anglicky)\nVide\u00e1, fotografie a nahr\u00e1vky zvukov o Nucifraga caryocatactes na str\u00e1nke eBird - Cornell Lab of Ornithology - Macaulay Library a podrobn\u00e9 inform\u00e1cie o Nucifraga caryocatactes na str\u00e1nke Birds of the World - Cornell Lab of Ornithology (v roku 2020 do\u0161lo k spojeniu s obsahom HBW online aj IBC, kompletn\u00fd obsah je pr\u00edstupn\u00fd po registr\u00e1cii)\nZdroj: \u201ehttps://sk.wikipedia.org/w/index.php?title=Ore\u0161nica_perlav\u00e1&oldid=7657435\u201c\nKateg\u00f3rie:\nKrkavcovit\u00e9\nNajmenej ohrozen\u00e9 druhy\nVt\u00e1ky na Slovensku\nSkryt\u00e9 kateg\u00f3rie:\nWebarchive template wayback links\nPort\u00e1l:Biol\u00f3gia/Zapojen\u00e9 \u010dl\u00e1nky\nD\u00e1tum a \u010das poslednej \u00fapravy tejto str\u00e1nky: 9. okt\u00f3ber 2023, 02:58.", "metadata": {"source": "data\\Ore\u0161nica_perlav\u00e1.txt"}, "type": "Document"}}